{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen paljude puude v√§rv."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind p√µllul."},{"text":"Olen l√ºhike ja katan maad."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja ilus n√§gu. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti m√µnus l√µhn."},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"Vajan elamiseks p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja paksu t√ºvega. Linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed kukuvad s√ºgisel maha."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja v√µin olla oran≈æ, valge v√µi lilla. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minuga saab suppi teha."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline. Ma kasvatan viinapuul ja sa v√µid mind salati j√§rele viilutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Olen kr√µmpsuv k√∂√∂givili."},{"text":"V√µid mind marineerida."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel kohevaks maiuseks poeb. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan kollase kernelina."},{"text":"Maitsen h√§sti v√µi ja soolaga."},{"text":"Sa kuuled mind pimedas kr√µbistamas."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on lehtede asemel n√µelad ja p√ºsin terve aasta rohelisena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaunistatakse tihti j√µuludeks."},{"text":"M√µned loomad elavad minu metsas."},{"text":"Sa panid detsembris minu alla kingitused."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis ronib. Mul on lilled, mis on lillad, valged v√µi roosad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin kasvada taradel v√µi seintel."},{"text":"T√µmban ligi liblikaid."},{"text":"V√µin aia ilusaks teha."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roniv viinapuu","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis on v√§ga pikk ja elab v√§ga kaua. M√µned √ºtlevad, et olen tark. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomad saavad minu sees oma kodu teha."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on tugev pakiruum."},{"text":"Olen olnud kaua aega."}],"options":[{"label":"Vana tammepuu","isCorrect":true},{"label":"Noor tomatitaim","isCorrect":false},{"label":"Nisuv√§li","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mul pole lehti ja ma elan k√µrbes. Mind katavad teravad selgrool√ºlid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoidan vett enda sees."},{"text":"Ô∏è Edutan kuumades ja kuivades kohtades."},{"text":"Mu n√µelad kaitsevad mind."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen mett."},{"text":"Armastan k√ºlastada v√§rvilisi aedu."},{"text":"Inimesed armastavad seda, mida ma teen"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen v√§ike ja punane mustade laikudega. Mind peetakse heaks √µnneks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Mind leidub sageli aedades."},{"text":"Ô∏è M√µned arvavad, et ma toon hea √µnne."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Mardikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Marsin pikkades ridades ja kannan toitu tagasi oma koju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega."},{"text":"Oleme tuntud oma tugevuse poolest."},{"text":"Elame maa all asuvas koloonias."}],"options":[{"label":"R√∂√∂vik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Kunagi olin r√∂√∂vik. N√º√ºd on mul v√§rvilised tiivad ja lendan ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen transformatsiooni s√ºmbol."},{"text":"Mul on tiibadel ilusad mustrid."},{"text":"Joon nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Kiil","isCorrect":false},{"label":"Koi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja teen siristavat h√§√§lt. Olen tavaliselt roheline ja elan rohtunud p√µldudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on h√ºppamiseks pikad jalad."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Sa kuuled mind suvel."}],"options":[{"label":"Mardikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Jaanituli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja helendan √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on valgus sees."},{"text":"Sa n√§ed mind k√µige paremini, kui on pime."},{"text":"Mind kutsutakse ka pikselutikaks."}],"options":[{"label":"H√µ√µguss","isCorrect":false},{"label":"Jaanituli","isCorrect":true},{"label":"Lunakoi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"Loon kleepuvad l√µksud."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Puuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen k√µva h√§√§lt, h√µ√µrudes tiibu kokku. Kadun aastaid maa alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laul v√µib olla v√§ga vali."},{"text":"Elan puudes."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust n√ºmfina."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"A cicada","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen pikk ja peenike paljude jalgadega. Mind v√µib leida pimedatest niisketest kohtadest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ Mul on √ºle 20 jala."},{"text":"Mulle meeldib end kivide ja palkide alla peita."},{"text":"Olen tuntud oma kiiruse poolest."}],"options":[{"label":"Millipede","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"N√§lkjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ehitan kodu n√§ritud puidust ja elan kolooniates. Ma v√µin majadele kahju tekitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n puitu"},{"text":"Ô∏è Elan sotsiaalses struktuuris."},{"text":"Olen sipelga l√§hedane sugulane."}],"options":[{"label":"Puumardikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"K√µrvaklapp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}